[
    {
        "question": "Un ordinateur peut accéder aux périphériques situés sur le même réseau que lui, mais pas à ceux présents sur d’autres réseaux. Quelle est la cause probable de ce problème ?",
        "choices": [
            "Le câble n’est pas correctement raccordé à la carte réseau.",
            "L’adresse de la passerelle par défaut de l’ordinateur n’est pas valide.", 
            "L’adresse IP de l’ordinateur n’est pas valide.", 
            "Le masque de sous-réseau de l’ordinateur n’est pas correct."
        ],
        "answers": [1]
    },
    {
        "question": "Quelle déclaration décrit une caractéristique du protocole IP ?",
        "choices": [
            "IP s’appuie sur les protocoles de couche 2 pour le contrôle des erreurs de transmission.",
            "IP s’appuie sur les services de la couche supérieure pour gérer les situations de paquets manquants ou hors de service.", 
            "Les adresses MAC sont utilisées lors de l’encapsulation de paquet IP.", 
            "L’encapsulation IP est modifiée selon le support réseau."
        ],
        "answers": [1]
    },
    {
        "question": "Sur un réseau de production, quel est l’objectif de la configuration d’un commutateur avec une adresse de passerelle par défaut ?",
        "choices": [
            "Elle fournit une adresse de tronçon suivant pour tout le trafic qui traverse le commutateur.",
            "Les hôtes connectés au commutateur peuvent utiliser l’adresse de la passerelle par défaut du commutateur pour transférer les paquets vers une destination distante.", 
            "L’adresse de la passerelle par défaut est utilisée pour transférer les paquets provenant du commutateur vers des réseaux distants.", 
            "Pour être accessible par Telnet et SSH, un commutateur doit disposer d’une passerelle par défaut."
        ],
        "answers": [2]
    },
    {
        "question": "Quelle proposition est une caractéristique de base du protocole IP ?",
        "choices": [
            "Remise de paquets fiable de bout en bout",
            "Indépendant des supports", 
            "Segmentation des données utilisateur", 
            "Sans connexion"
        ],
        "answers": [3]
    },
    {
        "question": "Quel avantage l’en-tête IPv6 simplifié présente-t-il par rapport à IPv4 ?",
        "choices": [
            "Il est plus petit.",
            "Les paquets sont gérés plus efficacement.", 
            "Il ne nécessite que très peu de traitement des sommes de contrôle.", 
            "Les adresses IP source et de destination sont plus courtes."
        ],
        "answers": [1]
    },
    {
        "question": "Quel champ de l’en-tête IPv4 identifie le protocole de la couche supérieure transmis dans le paquet ?",
        "choices": [
            "Protocole",
            "Version", 
            "Identification", 
            "Services différenciés"
        ],
        "answers": [0]
    },
    {
        "question": "Quelles informations le test de bouclage fournit-il ?",
        "choices": [
            "Le câble Ethernet fonctionne correctement.",
            "La pile TCP/IP sur le périphérique fonctionne correctement.", 
            "Le périphérique possède l’adresse IP appropriée sur le réseau.", 
            "Le périphérique dispose d’une connectivité de bout en bout.",
            "Le protocole DHCP fonctionne correctement."
        ],
        "answers": [1]
    },
    {
        "question": "Comment les hôtes s’assurent-ils que leurs paquets sont dirigés vers la destination réseau appropriée ?",
        "choices": [
            "Dans leur propre table de routage locale, ils recherchent une route vers l’adresse de destination réseau et transmettent ces informations à la passerelle par défaut.",
            "Ils envoient un paquet de requêtes à la passerelle par défaut pour demander quelle est la meilleure route.", 
            "Ils dirigent toujours leurs paquets vers la passerelle par défaut, qui est responsable de la transmission des paquets.", 
            "Ils doivent conserver leur propre table de routage locale qui contient une route vers l’interface de bouclage, une route réseau locale et une route par défaut distante."
        ],
        "answers": [3]
    },
    {
        "question": "Quelle proposition décrit la fonction du protocole ARP (Address Resolution Protocol) ?",
        "choices": [
            "Le protocole ARP permet de détecter l’adresse IP de tout hôte sur le réseau local.",
            "Le protocole ARP permet de détecter l’adresse MAC de tout hôte sur un autre réseau.", 
            "Le protocole ARP permet de détecter l’adresse MAC de tout hôte sur le réseau local.", 
            "Le protocole ARP permet de détecter l’adresse IP de tout hôte sur un autre réseau."
        ],
        "answers": [2]
    },
    {
        "question": "Dans quelles deux circonstances un commutateur peut-il inonder chaque port d’une trame, à l’exception de celui sur lequel la trame a été reçue ? (Choisissez deux propositions.)?",
        "choices": [
            "L’adresse source de l’en-tête de la trame est l’adresse de diffusion.",
            "L’adresse de destination est inconnue pour le commutateur.", 
            "La trame a comme adresse de destination l’adresse de diffusion.", 
            "L’adresse de destination de la trame est une adresse de monodiffusion connue.",
            "L’adresse source de la trame est une adresse de multidiffusion."
        ],
        "answers": [1, 2]
    },
    {
        "question": "Parmi les propositions suivantes, laquelle explique ce que font les demandes ARP sur une liaison locale ?",
        "choices": [
            "Elles sont transmises par tous les routeurs situés sur le réseau local.",
            "Elles sont réceptionnées et traitées uniquement par le périphérique de destination.", 
            "Elles sont abandonnées par tous les commutateurs situés sur le réseau local.", 
            "Elles sont réceptionnées et traitées par tous les périphériques situés sur le réseau local."
        ],
        "answers": [3]
    },
    {
        "question": "Quelle adresse de destination est utilisée dans un cadre de requête ARP ?",
        "choices": [
            "FFFF.FFFF.FFFF",
            "AAAA.AAAA.AAAA", 
            "L’adresse MAC de l’hôte de destination", 
            "255.255.255.255",
            "0.0.0.0"
        ],
        "answers": [0]
    },
    {
        "question": "Un technicien réseau exécute une commande arp -d * sur un ordinateur après la reconfiguration du routeur connecté au réseau local. Quel est le résultat obtenu suite à l’exécution de cette commande ?",
        "choices": [
            "Le contenu actuel du cache ARP s’affiche.",
            "Le cache ARP est vidé.", 
            "Le cache ARP est synchronisé avec l’interface du routeur.", 
            "Les informations détaillées du cache ARP s’affichent."
        ],
        "answers": [1]
    },
    {
        "question": "Quelles informations importantes sont examinées dans l’en-tête de la trame Ethernet par un périphérique de couche 2 avant de transmettre les données ?",
        "choices": [
            "Adresse IP source",
            "Type Ethernet", 
            "Adresse MAC d’origine", 
            "Adresse IP de destination",
            "Adresse MAC de destination"
        ],
        "answers": [4]
    },
    {
        "question": "Citez deux fonctions de la mémoire vive non volatile. (Choisissez deux propositions.)?",
        "choices": [
            "Stocker la table ARP",
            "Conserver le fichier de configuration en cours", 
            "Conserver le fichier de configuration initiale", 
            "Conserver le contenu en cas de panne de courant",
            "Stocker la table de routage"
        ],
        "answers": [2, 3]
    },
    {
        "question": "Un routeur démarre et entre en mode de configuration. Pour quelle raison ?",
        "choices": [
            "Le fichier de configuration est manquant dans NVRAM.",
            "Le processus POST a détecté une défaillance matérielle.", 
            "Cisco IOS est absent de la mémoire flash.", 
            "L’image IOS est corrompue"
        ],
        "answers": [0]
    },
    {
        "question": "Quelles sont les trois commandes qui permettent de configurer un accès sécurisé à un routeur via une connexion à l’interface de console ? (Choisissez trois propositions.)?",
        "choices": [
            "login",
            "password cisco", 
            "line vty 0 4", 
            "enable secret cisco",
            "line console 0",
            "Interface fastethernet 0/0"
        ],
        "answers": [0, 1, 4]
    },
    {
        "question": "Quelles sont les deux fonctions principales d’un routeur? (Choisissez deux réponses.)?",
        "choices": [
            "Contrôle de flux",
            "Choix des chemins", 
            "Résolution de noms de domaine", 
            "Microsegmentation",
            "Transmission de paquets"
        ],
        "answers": [1, 4]
    },
    {
        "question": "Quel est l’effet de l’utilisation de la commande Router# copy running-config startup-config sur un routeur?",
        "choices": [
            "Le contenu de la NVRAM changera.",
            "Le contenu du flash va changer.", 
            "Le contenu de la ROM changera.", 
            "Le contenu de la RAM va changer."
        ],
        "answers": [0]
    },
    {
        "question": "Que se passe-t-il si l’adresse de la passerelle par défaut n’est pas correctement configurée sur un hôte ?",
        "choices": [
            "Le commutateur ne transfère pas les paquets initiés par l’hôte.",
            "L’hôte ne peut pas communiquer avec les hôtes situés sur d’autres réseaux.", 
            "L’hôte doit utiliser le protocole ARP pour déterminer l’adresse de la passerelle par défaut.", 
            "L’hôte ne peut pas communiquer avec les autres hôtes du réseau local.",
            "Une requête ping exécutée par l’hôte vers 127.0.0.1 échoue."
        ],
        "answers": [1]
    },
    {
        "question": "Quels sont les problèmes réseau potentiels pouvant résulter du fonctionnement d’ARP ? (Choisissez deux réponses.)?",
        "choices": [
            "Les attaques sur le réseau peuvent manipuler les mappages d’adresses MAC et IP dans les messages ARP pour intercepter le trafic réseau.",
            "Sur les grands réseaux à faible bande passante, plusieurs diffusions ARP peuvent entraîner des délais de communication de données.", 
            "Un grand nombre de diffusions de requête ARP peuvent entraîner un débordement de la table des adresses MAC de l’hôte et empêcher ce dernier de communiquer sur le réseau.", 
            "La configuration manuelle d’associations ARP statiques peut faciliter l’empoisonnement ARP ou l’usurpation d’adresses MAC.",
            "Plusieurs réponses ARP entraînent la présence d’entrées de table d’adresses MAC du commutateur, correspondant aux adresses MAC des hôtes qui sont connectés au port de commutateur approprié."
        ],
        "answers": [0, 1]
    },
    {
        "question": "Quel terme décrit un champ dans l’en-tête de paquet IPv4 qui contient une valeur binaire 4 bits définie sur 0100?",
        "choices": [
            "version",
            "protocole", 
            "Durée de vie (TTL)", 
            "L’adresse IPv4 de source"
        ],
        "answers": [0]
    },
    {
        "question": "Quelle propriété d’ARP permet aux hôtes d’un réseau local d’envoyer du trafic vers des réseaux distant?",
        "choices": [
            "L’adresse MAC de source apparaît dans l’en-tête de la trame Ethernet.",
            "L’adresse MAC de la passerelle par défaut", 
            "L’adresse MAC de destination FF-FF-FF-FF-FF-FF apparaît dans l’en-tête de la trame Ethernet", 
            "Les réponses ARP sont diffusées sur le réseau lorsqu’un hôte reçoit une demande ARP."
        ],
        "answers": [1]
    },
    {
        "question": "Pourquoi la traduction d’adresses de réseau (NAT) n’est pas nécessaire dans IPv6 ?",
        "choices": [
            "N’importe quel hôte ou utilisateur peut obtenir une adresse réseau IPv6 publique car le nombre d’adresses IPv6 disponibles est très important.",
            "IPv6 dispose d’une sécurité intégrée, il est donc inutile de masquer les adresses IPv6 des réseaux internes.", 
            "Les problèmes de connectivité de bout en bout causés par la fonction NAT sont résolus car le nombre de routes augmente proportionnellement au nombre de noeuds connectés à Internet.", 
            "Les problèmes induits par les applications NAT sont résolus car l’en-tête IPv6 améliore le traitement des paquets par les routeurs intermédiaires."
        ],
        "answers": [0]
    },
    {
        "question": "Quel paramètre le routeur utilise-t-il pour choisir le chemin vers la destination lorsque plusieurs routes sont disponibles ?",
        "choices": [
            "La valeur métrique la plus forte qui est associée au réseau de destination",
            "La valeur métrique la plus faible qui est associée au réseau de destination", 
            "L’adresse IP de la passerelle inférieure pour atteindre le réseau de destination", 
            "L’adresse IP de la passerelle supérieure pour atteindre le réseau de destination"
        ],
        "answers": [1]
    },
    {
        "question": "La couche réseau du modèle OSI fournit deux services. Lesquels ? (Choisissez deux propositions.)",
        "choices": [
            "Encapsulation des PDU provenant de la couche transport",
            "Détection d’erreurs", 
            "Positionnement des trames sur les supports", 
            "Routage des paquets vers la destination",
            "Détection de collisions"
        ],
        "answers": [0, 3]
    },
    {
        "question": "Quelle entrée de la table de routage comporte une adresse de tronçon suivant associée à un réseau de destination ?",
        "choices": [
            "Les routes directement connectées",
            "Les routes source C et L", 
            "Les routes locales", 
            "Les routes distantes"
        ],
        "answers": [3]
    },
    {
        "question": "Quels sont les deux types de messages IPv6 utilisés à la place de l’ARP pour la résolution d’adresse?",
        "choices": [
            "diffusion",
            "Requête d’écho", 
            "d’écho ICMP.", 
            "anycast",
            "Sollicitation de voisin",
            "Annonce de voisin"
        ],
        "answers": [4, 5]
    },
    {
        "question": "Quel est le but d’une attaque par usurpation ARP ?",
        "choices": [
            "Remplir les tables d’adressage MAC des commutateurs avec de fausses adresses",
            "Inonder le réseau avec des réponses ARP", 
            "Engorger les hôtes réseau avec des requêtes ARP", 
            "Associer des adresses IP à des adresses MAC incorrectes"
        ],
        "answers": [3]
    },
    {
        "question": "Un nouvel administrateur de réseau a été invité à saisir un message de bannière sur un appareil Cisco. Quel est le moyen le plus rapide pour un administrateur de réseau de vérifier si la bannière est correctement configurée ?",
        "choices": [
            "Quittez le mode de configuration globale.",
            "Quittez le mode d’exécution privilégié et appuyez sur Enter.", 
            "Saisissez CTRL-Z à l’invite de mode privilégié.", 
            "Redémarrez l’appareil.",
            "Éteignez le téléphone puis rallumez-le."
        ],
        "answers": [1]
    },

    {
        "question": "La commande de configuration globale ip default-gateway 172.16.100.1 est appliquée sur un commutateur. Quel est l’effet de cette commande?",
        "choices": [
            "Le commutateur peut être géré à distance à partir d’un hôte sur un autre réseau.",
            "Le commutateur aura une interface de gestion avec l’adresse 172.16.100.1.", 
            "Le commutateur peut communiquer avec d’autres hôtes du réseau 172.16.100.0.", 
            "Le commutateur est limité à l’envoi et à la réception de trames vers et depuis la passerelle 172.16.100.1."
        ],
        "answers": [0]
    },
    {
        "question": "Que se passe-t-il lorsque la commande transport input ssh est entrée sur les lignes vty du switch?",
        "choices": [
            "Le client SSH sur le commutateur est activé.",
            "Le commutateur nécessite une combinaison nom d’utilisateur/mot de passe pour l’accès à distance.", 
            "La communication entre le commutateur et les utilisateurs distants est cryptée.", 
            "Le commutateur nécessite des connexions à distance via un logiciel client propriétaire."
        ],
        "answers": [2]
    },
    {
        "question": "Quel terme décrit un champ dans l’en-tête de paquet IPv4 utilisé pour identifier le protocole de niveau suivant?",
        "choices": [
            "protocole",
            "Des services différenciés", 
            "version", 
            "Somme de contrôle d’en-tête"
        ],
        "answers": [0]
    },
    {
        "question": "Quelle propriété d’ARP fait que les cartes réseau recevant une demande ARP transmettent la partie données de la trame Ethernet au processus ARP?",
        "choices": [
            "La table d’adresses Port-à-Mac sur un commutateur a les mêmes entrées que la table ARP sur le commutateur.",
            "L’adresse MAC de destination FF-FF-FF-FF-FF-FF apparaît dans l’en-tête de la trame Ethernet.", 
            "Le champ de type 0x806 apparaît dans l’en-tête de la trame Ethernet.", 
            "Les entrées d’une table ARP sont horodatées et purgées après l’expiration du délai d’expiration."
        ],
        "answers": [2]
    },
    {
        "question": "Lors du transport des données depuis des applications en temps réel, notamment la lecture audio et vidéo en continu, quel champ de l’en-tête IPv6 peut être utilisé pour informer les routeurs et les commutateurs de conserver le même chemin pour les paquets au sein de la même conversation ?",
        "choices": [
            "Classe de trafic",
            "En-tête suivant", 
            "Services différenciés", 
            "Étiquetage de flux"
        ],
        "answers": [3]
    },
    {
        "question": "Quel champ de l’en-tête IPv4 permet d’empêcher un paquet de traverser un réseau indéfiniment ?",
        "choices": [
            "Numéro de séquence",
            "Time To Live (durée de vie)", 
            "Numéro d’accusé de réception", 
            "Services différenciés"
        ],
        "answers": [1]
    },
    {
        "question": "Quelle propriété d’ARP permet de fixer les adresses MAC des serveurs fréquemment utilisés dans la table ARP?",
        "choices": [
            "Une entrée d’adresse IP à Mac statique peut être saisie manuellement dans une table ARP.",
            "L’adresse MAC de source apparaît dans l’en-tête de la trame Ethernet.", 
            "La table d’adresses Port-à-Mac sur un commutateur a les mêmes entrées que la table ARP sur le commutateur.", 
            "L’adresse MAC de destination FF-FF-FF-FF-FF-FF apparaît dans l’en-tête de la trame Ethernet."
        ],
        "answers": [0]
    },
    {
        "question": "Quel terme décrit un champ de l’en-tête de paquet IPv4 qui contient une adresse de monodiffusion, de multidiffusion ou de diffusion ?",
        "choices": [
            "Durée de vie",
            "Somme de contrôle d’en-tête", 
            "protocole", 
            "L’adresse IP de destination"
        ],
        "answers": [3]
    },
    {
        "question": "Sur un ordinateur hôte, où sont enregistrés les mappages adresse IPv4-adresse Ethernet de couche 2 ?",
        "choices": [
            "table de voisinage",
            "cache ARP", 
            "table de routage", 
            "Table des adresses MAC"
        ],
        "answers": [1]
    },

    {
        "question": "Quel terme décrit un champ dans l’en-tête de paquet IPv4 qui contient une valeur binaire 32 bits associée à une interface sur le périphérique d’envoi?",
        "choices": [
            "L’adresse IP de destination",
            "protocole", 
            "adresse IPv4 source", 
            "Durée de vie (TTL)"
        ],
        "answers": [2]
    },
    {
        "question": "Quelle propriété d’ARP fait que les mappages IP-Mac mis en cache restent en mémoire plus longtemps?",
        "choices": [
            "Le champ de type 0x806 apparaît dans l’en-tête de la trame Ethernet.",
            "La table d’adresses Port-à-Mac sur un commutateur a les mêmes entrées que la table ARP sur le commutateur.", 
            "Les entrées d’une table ARP sont horodatées et purgées après l’expiration du délai d’expiration.", 
            "Une entrée d’adresse IP à Mac statique peut être saisie manuellement dans une table ARP."
        ],
        "answers": [2]
    },
    {
        "question": "Quelle propriété d’ARP provoque l’inondation de la demande de tous les ports d’un commutateur à l’exception du port recevant la demande ARP?",
        "choices": [
            "Les entrées d’une table ARP sont horodatées et purgées après l’expiration du délai d’expiration",
            "Le champ de type 0x806 apparaît dans l’en-tête de la trame Ethernet.", 
            "Les réponses ARP sont diffusées sur le réseau lorsqu’un hôte reçoit une demande ARP.", 
            "L’adresse MAC de destination FF-FF-FF-FF-FF-FF apparaît dans l’en-tête de la trame Ethernet."
        ],
        "answers": [3]
    },
    {
        "question": "Quelle propriété d’ARP provoque une réponse uniquement à la source qui envoie une demande ARP?",
        "choices": [
            "Les réponses ARP sont diffusées sur le réseau lorsqu’un hôte reçoit une demande ARP.",
            "L’adresse MAC de destination FF-FF-FF-FF-FF-FF apparaît dans l’en-tête de la trame Ethernet.", 
            "Le champ de type 0x806 apparaît dans l’en-tête de la trame Ethernet.", 
            "L’adresse MAC de source apparaît dans l’en-tête de la trame Ethernet."
        ],
        "answers": [3]
    },
    {
        "question": "Quel terme décrit un champ dans l’en-tête de paquet IPv4 utilisé pour limiter la durée de vie d’un paquet?",
        "choices": [
            "Durée de vie (TTL)",
            "protocole", 
            "adresse IPv4 source", 
            "Somme de contrôle d’en-tête"
        ],
        "answers": [0]
    }
]